啱啱確診成人專注力失調，想問下各位過來人

我係同時有專注力差同焦慮問題，我唔知自己係懶，自我要求高定係真係有病，因為我有D徵狀唔係典型嗰D，非常奇怪。

1. 啱啱學打中文字，成日睇錯行數，搵唔返隻字

2. 當感到尷尬時，假笑時笑容僵硬，控制唔到面部肌肉

3. 成日同路人撞到正(冇實質身體碰撞），即係佢行左我又行左，我行右佢又行右🌚

4. 完美主義，過份謹慎而唔係操心大意，不斷返check，但係又唔係由頭check 到尾，冇check 嗰D通常就會出錯，以致效率差

5. 上堂安靜，但係經常係書上劃圖案

6. 上堂老師要求學生朗讀課文時，好驚比人叫中

7. 好少遲到，時間就到剛剛好，介意別人看法

8. 講野1999，比人笑做on 9 野

9. 小學問題不大

10. 容易喊

11. 比別人更有責任感，但係唔會隨便欖野上身做，即係一不做二不休

12. 自從細個一句無心之失衝口而出鬧個朋友，自始之後沉默寡言而唔係不斷打斷人説話

可能有D係性格而唔係病🙈
可唔可以講下你地既經歷同用藥情況？

5 6 8 9 12都有試過

解決方法

去玩啲突破膽量既野

問陌生女仔影合照

諗到咩就講咩 唔好hold

我係過來人
小學食藥到中學 而家好後悔
先講隻藥負作用 食完好似變左第二個人
對任何事都好冷漠 唔想同人講野 好內向
都因為咁搞到其他人覺得我好怪 又成日欺凌我
食完藥個人好似冇左自己特點咁 搵唔到自己定位
返學得返上堂一樣野 社交完全係零
大個左先明點解小學有同學停藥 負作用太多
而家諗返都會眼濕濕 成個中學冇開心過
總括黎講 社交能力會低左 但真係會專注左
而且個人會易憂鬱左

你諗下值唔值得食啦
只我係分享下個人經驗

你個case 係食stimulant?
我唔係食 stimulant ,試過因為副作用太多。

係
Ching食邊隻

Strattera, 食咗幾日好似冇乜料到了

我覺得係個人少左講野同做事認真左都有影響，我以前都好鐘意講野，大個左除非好熟先多野講，同時講野慢左好多，有時又會打晒kick咁，都無咩既，野少啲野都係好事

係呀，唔駛驚講錯野，唔會講D好長同複雜既句子，同埋好多時用倒裝句，例如：我食咗包喇出門囗之前、去左邊呀嗰條友。你係咪都係咁

似social anxiety多過add

我都覺，唔知邊個係雞邊個係蛋。但係自己一個人既時候又有專注力問題。細個嗰陣有怪獸家長睇住我D學業，係佢既壓力下成長。

add唔一定有anxiety
反之亦然
同埋你有啲'懶' 少motivation係似depression多啲
anxiety同depression就真係一個銀兩面喇
就咁睇你唔係有好勁嘅add

我好識保護自己，所以我冇持續既情緒低落。算係病情較輕，但係焦慮又係幾困擾到我，自己係控制唔到身體既化學反應。

點確診？

motivation低、少咗做鍾意嘅嘢﹑冇之前咁容易開心都係depression, 唔一定成日唔開心先係

向精神科醫生求診

OMG 好似有D中，會唔會係疑病症

中幾多下

2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12都有

我一講長句子就好唔順

小學嗰陣係，中學開始荒廢
利申：22歲，hd yr1，fd上hd (好撚自卑)

小學攞頭五，高form唔作文(一句要諗10分鐘)
中文1(1UU2) 英2(揀B1) 通1 數學唔溫孖4

絲打都係ADD? 我小學頭10，有英文私補，去到中學補習老師每星期要我作一篇英文，題目自己訂，次次都好難落筆，每篇有五成字寫係改錯帶之上，之後學識運用創意作故事，過到骨☺️。 CE 中文2 （寫作1） 英文4（寫作5）數學 B （從來未試過有時間成功完成全份卷），掹邊入大學🤗

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

閲

貴唔貴
我都想check下

上網睇特徵好似中咗好多

你似on9多啲

貴，千幾蚊

有種講法話係因為個腦積咗重金屬，唔知buy唔buy，啲講detox嘅網站好鐘意講呢樣嘢，但亦有人話乜都賴晒重金屬好偽科學

腦入面有重金屬，清唔到㗎喎

講緊係以前細個上堂既經歷，我依家係上班族。但係就算係咁，學生都可以係成人

仲曬一樣
我中二食藥食到呢家

我啲創意出嚟俾人話立意低下，屌，我想溝女咋，諗乜春人生大道理呀

補返個表情

between，我都唔知係傾向自閉定高智能過度活躍，一時又似弱智咁，一時又諗到人哋諗唔到嘅嘢

遇到一個咩老師係天同地既分別。我比學校老師寫尚須專注求學，學習欠拼勁。其實最重要搵到可以建立自信心既地方。

Same

大鑊...我同樓主100%同樣情況

邊到可以睇呢d病 我想去
之前已經想去睇 但google唔到

d人成日話我扮蠢
呀頭叫我做野 可能講左幾樣 我剩係做左1 2 樣 其他我完全無件事 都唔知佢講過
d人講一大段野 成日就遊左雲 聽唔到人講乜 去睇黃子華有段時間唔知聽緊乜
或者係隔離講緊野 係講緊我 問返我 但我都唔知佢講過乜
行步路都成日撞跌野 撞到人 有時撞到人都唔知
晚晚關電制都要關幾次 因為關完之後又唔確定係咪關左 要返去check多次
不能盡錄..
呀頭成日話我做野好叻 叻過好多人 但做人唔得 同人交際唔到 講野一舊舊唔知講緊乜

同事成日叫我去睇醫生 但我都唔知咩病 最近睇viutv有病有真相講病徵9樣中晒9樣 跟本就係講緊我 網上做測試好似係35分羅30分 終於比我搵到係咩病 所以想去睇
食藥會唔會幫到我?

仆街 基本上中曬 我仲以為個個都係咁 啲徵狀同上面嗰堆一鳩樣 我係咪有病 我好驚

都值得一試既…

如果食藥之後冇一D好罕見又嚴重嘅副作用，係值得一試既。食完興𡚒劑你會愛上做D你以前已經唔會點做嘅野，我個case 係我竟然玩返puzzle and dragon ,當你一心二用嗰陣可以兩邊既記憶都無縫接軌。

非興𡚒劑我啱啱試，初始劑量冇乜幫助，之後加劑量，直至有一日早醒咗，好似feel 到黎料，組織力有少許上升。

兩隻藥既共通點：假設每個人既意識係圓形，外界資訊係圓形嘅外面，未食藥之前個人係圓形既邊邊，好多野都擦身而過，食藥之後個人係圓形入面，個人行得冇咁前，講野經大腦，有啲意識可以短暫滯留係腦入面。

唔知隻藥係咪對普通人都有用，但係一定有幫助

可以去邊到睇呢d醫生? 有無介紹

淨係睇過一個冇得比較，唔介紹了，不過我係去D醫生網度搵個好評多既。

係咪逢親adhd topic 都咁多負評 …又唔講原因屌下我

自己買啲藥食得唔得？見隔離post話啲學生都自己買黎食可以提高專注力温書

有精神問題不如試下靜觀訓練
依二十年開始在全世界興起
好多研究都話對大腦有益，減少焦慮同提升專注力，好過食藥驚有副作用

絕對唔建議，因為有D副作用極危險，用處方藥真係會影響神經傳遞物質，換言之，係全身都有影響。

我自己未睇醫生前，有試過食維他命B雜，係有少少作用，好過冇咁解 。我極鐘意食朱古力，以前溫書想奬勵自己，原本想溫一個chapter 食一粒，點知三粒鐘都溫唔到一個chapter，甚至乎一個鐘只係溫咗一頁(我係用圖像記憶，揾方法記D必考既），之後發覺食朱古力食到停唔到，一食食曬成包 ，所以我建議溫書既話買D易飽肚既零食例如:oreo 。

點解好似準到好似睇緊網上d濕鳩心理測驗咁

我自己得兩個mode ，極度專注於一樣野，或者極度放空。
行路嗰陣，冇電話係手就會極度放空，對周遭有警戒心，係安全D。
到有電話喺手就會狂㩒電話，極度專注喺部手機，其實好危險，同條link 講既「靜觀步行」專注喺每步路上面，其實一樣咁危險。

靜觀既意思係留意此刻身邊發生既一靜一動，不一定專注某一事物上
當然靜觀步行係要搵個合適既地方做，車來人往就唔好
其實唔一定要靜觀步行，搭巴士或者在床上臨訓前都可以做靜觀

咁啱我前幾日都上網做過份問卷
35分滿分有29分
唔知份問卷嘅準確度係咪真係咁堅

因為發現近呢幾年個人啲組織能力說話技巧專注度記性等等都比以前差咗好多
以前睇本小說一口氣睇幾個chapter都唔係問題
而家只要打開幾頁就覺得好辛苦專心唔到然後就唔想睇了
重要係一個人焗係一個好安靜既空間先好辛苦咁睇到幾頁
我重以為係自己冇train開個腦先搞到咁
都唔知係本身都有呢個病到大個左先黎惡化
定係出左黎社會做野先搞到有呢個病

都有諗過洗唔洗去睇醫生
但又覺得自己未必係真正嘅add

想問下絲打可唔可以專注到睇電影？

其實我到依家都係抱著懷疑態度看待個病。 我諗醫生主要由幾方面評估病情，嗰病有冇影響你既工作、學業、家庭、朋友人際關係等等。我D病徵就有影響到我工作嘅。

另外其他內分泌病/精神病都有可能引致專注力變差。你睇醫生唔一定係想自己確診ADD，就算搵唔到成因，如果有助你解決一直困擾你嘅病徵，都應該嘗試尋求醫生協助。我未睇醫生前咁諗：如果我係冇add，我咪同醫生講話我偶爾會失眠（我諗緊張點都試過掛），想要少少安眠藥，等我唔駛白行一敞

有興趣既電影都會睇得哂架
但間中有啲對白都會fade out咗
明明隻眼睇緊但個腦會飛咗去第2到諗其他野
例如會將前一句對白腦內延伸
然後就錯過咗後面句對白咁

成日好似發緊夢咁

睇醫生求安心
不過覺得啲病徵對生活都唔算影響得太大所以就let it go
係覺得自己做事會癈咗好多同講野1999
有時亦會將一啲詞語嘅解釋混淆咗
不過有時又真係解釋唔到有啲病徵點解會形成？
然後會自我懷疑係我懶冇耐性定性格問題所以咁

淨係因為有病與別不同就已經容易形成情緒問題啦，接納自己，人地先會接納你，夾硬扮正常仲不倫不類

病名係??

唔好意思，第一眼睇到 互助含

請問想排政府公立醫院需唔需要私家醫生專介信之類？

我本身都有少少專注力不足既情況 自從食過抗抑鬱藥物之前同你一樣 如果果期壓力大會仲嚴重

下 咁都關ADD事?

其實係講緊非典型特徵…即係唔係診斷指標既特徵，應該因人而異？！咁絲打你有冇